**3937. – Phleum alpinum** L. – Plante vivace de 20-50 cm, glabre, à souche un peu rampante ; tige ascendante, peu feuilles ; feuilles courtes, larges de 3-5 mm scabres, la supérieure à gaîne renflée ; ligule courte, tronquée ; panicule spiciforme de 1-3 cm, brièvement cylindrique ou ovale, violacée ; //glumes oblongues, tronquées en travers et brusquement rétrécies en arête droite ciliée presque aussi longue qu'elles, fortement ciliées sur la carène, à nervures latérales rapprochées ; glumelles d'un tiers plus courtes que les glumes, mutiques, sans rudiment.//
Varie à épi subglobuleux petit, à arêtes non ciliées (P. commutatum Gaud.).
Pâturages des hautes montagnes : Ardennes, CÔte-d'Or, Jura, Alpes, Auvergne, Pyrénées ; Corse. – Europe ; Asie ; Amérique. = Juin-août.